---
title: Ata - Reunião 09/03/2022
author: Carlos Henrique Lima Melara (Charles)
---

Presentes: Dreanderson, Elisa, Gabriel, Monaco, Charles, Lucas, Gui, Tomieiro,
Silmar, Fernando.

## Semana de Recepção - 16/03/22 das 8h às 14h
- A feira será virtual através do Discord
	- Temos uma sala do Gelos já criada
- Também acontecerá presencialmente
	- É necessário preencher um forms para pedir uma sala
		- Gabriel já preencheu
- Ideia: poderiámos ter um panfleto digital para divulgação do Gelos

## Projeto CCEX
- Para concorrer ao edital, era necessário ter um projeto específico
- Submetemos um projeto sobre a criação de vídeos curtos sobre ciência aberta
	- Similares aos vídeos *Eu Pesquiso* do IEA
- Orçamento para um "kit youtuber" - PC, microfone e câmera
- Sala memória virtual do museu da computação
	- Sob os cuidados da Profa. Elisa
	- Podemos usar temporariamente para o Gelos
- Resultado sai em 11/03 (edital original), mas com a extensão do prazo, deve
sair só no fim de março

## Seminários
- Estamos esperando a Isabela definir o título e enviar a descrição curta
- Temos um [convite padrão feito pela Helen](https://docs.google.com/document/d/18C1GFE_x-9rUEazVciHGHxkBPjQEICkNKAgohIX06jE/edit?usp=sharing)

## [Flisol 2022](https://flisol.info/FLISOL2022/Brasil)
- Ainda não cadastramos São Carlos
- Podemos chamar alunos para ajudar na install-fest
- Precisamos preparar palestras, oficinas e ...
	- Uma ideia é preparar uma oficina de Jitsi
	- Podemos abrir uma chamada para propostas
	- Queremos convidar os grupos de SL de sanca
- Para o financiamento do coffee break: Apoia-se, crowdfooding
- Lucas vai puxar essa área, Charles vai ajudar.

## Instância Jitsi
- Gabriel vai tentar subir na nossa máquina na semana de recepção
	- Podemos utilizá-la para os seminários nas disciplinas

## Palestras de divulgação
- Seria legal se tivéssemos mais meninas no mundo do SL
- Podemos propor a inserção de palestras sobre SL nas inciativas para aproximar
meninas da computação
	- [Meninas Programadoras](https://meninasprogramadoras.icmc.usp.br/inicio)
Profa. Responsável: Maria da Graça
	- [Technovation summer school for girls](http://grace.icmc.usp.br/TechSchool/index.html)
Profa. Responsável: Kalinka
- Elisa vai mandar email para Kalinka
